小心「伍仔」(伍妞有伍仔)，黃色YouTuber狙擊手!成日同路人

「伍仔」佢表面好似係黃，但係實際上大力打擊、分裂緊黃色YouTuber陣營，務求令到出名既黃色YouTuber唔敢再牽涉政治，懷疑佢有隱藏既目的，可能幫緊藍色陣營做野。

例子A：「伍仔」不停狙擊大J沙律錢事件，大J如果詳細交代，就會令到自己出現危險，維持低調就被「伍仔」持續侮辱攻擊、冷嘲熱諷。

「伍仔」都算有知名度有名氣，佢自己唔夠膽公開利用自己知名度去為手足籌款，反而去大力打擊夠膽咁樣做既大J，大家覺唔覺得好有可疑？

「大J」可以話係黃營youtuber既代表人物，「伍仔」好想令到「大J」坐監（透露沙律詳情）或身敗名裂（伍仔持續侮辱大J 呃錢）。佢做緊既野同藍屍KOL冇分別，都係要撐黃營既人出問題，最好就坐監，就算唔使坐都要名譽受損。

客觀後果：「伍仔」的行為令到有知名度既人唔再夠膽公開為流亡手足籌款，因為透露詳情會被黑警拘捕，唔公開就會受到「伍仔」既攻擊、醜化污名化。

「伍仔」打開左狙擊同路人既先例，知名人士好難再為有需要流亡手足籌款，因為擔心受到「伍仔式」既政治狙擊，講又唔得（黑警迫害），唔講又唔得（伍仔迫害），不如唔做就算，廢撚事煩。

「伍仔」衣招其實好絕好毒，根本冇方法完美破解。我代入左大J既角度，用左幾個鐘去諗，都諗唔到點拆，除左硬食，根本破解唔到。

以後仲有人會公開幫流亡手足籌錢？邊個夠膽幫手足籌款，一係比黑警拘捕（應伍仔要求交代詳情），一係比伍仔唱衰（拒絕伍仔交代詳情既要求），二選一，坐監或者人格謀殺。

例子B：「伍仔」不停狙擊BOB叔，針對住BOB叔某D失言情況（e.g. 窮不與富鬥），狂寸BOB叔講錯政治野，而且公開叫佢收聲唔好講咁多政治，叫佢做番一個娛樂型YouTuber就算，唔好對時政話題咁多聲氣。

眾所周知，BOB叔係香港其中一個最敢於批評政府既YouTuber，佢係真心支持香港民主發展，係黃營入面具有文宣既作用。多一個知名人士表態撐黃營，絕對係有利無害，點解要BOB叔「政治收聲」？

BOB叔唔係時政方面既專家，相關議題難免有錯漏或者離地，但係佢勇於為香港人發聲，真心企係正義既一方，好值香港人欣賞。點解「伍仔」咁希望「BOB叔」封口唔講政治？

純屬推測，「BOB叔」批評政府既力度非常大，可能引起藍營關注，指示「伍仔」招呼「BOB叔」。事實上，「BOB叔」受到「伍仔」猛烈批評後，似乎真的受到壓力，確實少談了政治。在「伍仔」不遺餘力狙擊下，一個敢言既黃色YouTuber 真係講少左政治，「伍仔」成功了。

客觀後果：「伍仔」的行為令到非時政類型既 YouTuber 唔再夠膽講咁多政治、唔夠膽為香港人發聲，因為講得唔好或者有錯漏，就會受到「伍仔」既針對性攻擊，比人叫收聲，比人寸唔識政治就唔好講咁多。「伍仔」營造一個錯誤風氣，就係YouTuber唔好講政治，如果唔係會比人捉錯處、比人追著黎屌、比人瘋狂恥笑。

大家留意下，「伍仔」好少會大篇幅去評擊藍屍KOL，佢就算屌政府都係輕輕屌兩句，相當識做。但係「伍仔」佢非常樂於攻擊黃營既YouTuber，可以用好多時間，分散到唔同既集數去持續攻擊黃營YouTuber。

資料來源:

#8 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

Pish

「伍仔」真係黃色既話，點解唔開番幾集去鬧下藍屍KOL？點解淨係去搞黃圈最出名果D YouTubers?「伍仔」既口材、智慧，淨係會用黎屌 9 黃營朋友，算係乜野意思？

香港如此嚴峻既形勢下，大家都話要支持黃色YouTube圈，唯獨係「伍仔」一個YouTuber 專門去唱衰唔同既黃色YouTuber。佢唔會去評擊藍屍YouTuber，而係不停用放大鏡去睇個別黃色YouTuber既問題，然後發動有系統既持續攻擊。

外敵不可怕，家賊最難防。大家要小心「伍仔」衣種YouTuber，唔好從佢既語言去睇佢，留意下佢做左乜野、造成左乜野實際後果和影響。

「伍仔」佢語言技巧好好，講野都係計過度過，經過精心編輯。佢搞完一個黃色YouTuber又搞第二個、第三個，如無意外，敢於為香港人發聲既黃色YouTuber會比佢逐個去搞，唔使幾耐個個都唔夠膽政治表態，專心搵錢就算，香港人真係不得不提防「伍仔」。

以上講既野全部都有影片記錄，大家可以上網搵番，自己判斷一下，因為牽涉到太多集數，唔知點樣去搵哂 d link出黎。

「伍仔」果種破壞係好高級別，佢唔係一般既「藍」，佢說話好「黃」、睇落去好「黃」，但係你認真審視一下佢實際既效果，佢既分化力、破壞力絕對高過乜撚野「黑超哥」、「華記」，因為佢陰D 陰D用黃色YouTuber既身份去唱衰其他黃色YouTuber，鬧下衣個鬧下果個，而且唔黃唔鬧，人地唔理佢都照鬧。

「伍仔」不斷搵野屌黃色YouTuber，就係想黃色YouTuber屌番佢，我屌下你，你又屌下我，永遠沒完沒了，達到分化黃圈既效果。真正既黃色Youtuber應該沉著氣，同「伍仔」衣種人保持距離，拒絕回應和一切合作。你一鬧番佢就中計，佢就係要搏屌。我地真係唔好比「伍仔」衣種批鬥風氣植根黃色Youtube圈，否則將會後患無窮。

最後呼籲所有黃色Youtuber團結起來，互相支持支援，將黃色Youtube圈愈做愈大，以抗衡藍屍Youtuber。藍屍Youtuber有一個值得我地學習既地方，佢地雖然道德敗壞，但係非常團結，經常會互相推介其他Youtuber比觀眾，從來唔會專門搵自己人黎屌。

團結就是力量，我們沒有分裂的本錢。

Who cares

佢最想你開post，有noise佢先有工開，唔理佢既話同一個周街屌人既阿叔有咩分別

力撐bob叔同佢政治啟蒙仇思達，「窮不與富鬥」，上前黑暴放火塞路有乜用？佢地一定係鬼黎，破壞泛民一直以黎對香港民主進程既努力。

我地一定要堅持和理非路線，接受委任堅守議會，反23條，唔好畀本土/獨派分化我地民主大台

push

呢條友係咁食黃營kol口水聽尾
Kol寄生蟲

而家係咪個個都以為自己係慕容 條友本身都少人睇 仲咁得閒分析咁多野 你到底有幾留意佢

佢追擊大j嗰排多左好多view
可能食過翻尋味
對呢類人有戒心好啲

講個信字 我信 蕭生 照課

老mk淨係識靠人上位
拎住支閪咪講道理
肚無半點墨

見到條友個樣即刻上一頁
點解有咁多人睇

仲有之前串細路ben哥!

淨係識得搞呢啲嘢

Youtuber界鐘聖雄

依條友真係底褲就黃 講襯抗爭嘢即刻剎掣收油 顧左右而言他

對伍仔呢條友冇乜好感，成日企係道德高地到講野，以為自己好醒，暗地裡踩低人抬高自己

見你讚仇狗係政治啟蒙真係笑撚咗
越睇越唔對路 原來係曲緊

扑叔就收皮啦
無話錯佢

佢黃唔黃都好，根本啲片冇質素就唔值得睇，佢就會慢慢消失

伍仔係on9仔黎

唉不過Bob叔果句民不與官鬥 窮不與富鬥 真係好難聽 否定左我地過去一年

唔係幫伍仔 但Bob叔果句野真係聽落唔太舒服

伍仔個垃圾channel ，完全冇內容 ，淨係屌屌屌